粵維權人士聲援佔中被拘留

粵維權人士聲援佔中被拘留

穿「公民抗命」T恤的賴日福被指涉尋釁滋事罪。互聯網

【本報訊】廣州維權人士賴日福疑因近日在網上轉發聲援佔中九子的貼文，以及穿上印有「公民抗命」的衣服上街而被打壓，前日他被警察從家中帶走，以涉嫌尋釁滋事罪刑事拘留。

相關新聞：由特首獨斷 法律界：辣過23條

穿「公民抗命」T恤

據facebook群組「南方傻瓜關注群」昨日貼文指，網名「花滿樓」的賴日福前日中午被警察從家中帶走，稱將其帶回六榕派出所協助調查，及後賴被指涉嫌尋釁滋事罪遭刑事拘留。

群組估計事件與他近日穿着印有「公民抗命」T恤及在網上轉發聲援佔中九子的內容有關，懷疑因此招來當局打壓，警察上門搜查並沒有搜到任何證據。

賴日福是南方街頭運動成員，因參與抗爭維權曾兩次被刑事拘留。南方街頭運動的另外三名成員王默（網名「菜刀王默」）、謝文飛（原名謝豐夏）及張聖雨（原名張榮平），2014年因聲援佔中被控煽動顛覆國家政權罪，2016年謝文飛、王默被廣州市中級法院判監四年半，張聖雨判囚四年。張聖雨去年8月出獄後仍被當局控制，謝和王分別在上月和本月初出獄。

上一則
上一則
李柱銘：只有民意可拉倒惡法

下一則
下一則
朱耀明：佔中最大暴力係87枚催淚彈

由特首獨斷 法律界：辣過23條
藝術家：不見前路但聽到敲鐘者召喚
社工：我哋唔想做維穩機器
傳媒人：港府從無諮詢只單方面灌輸
大學教授：學術交流提七不講即有危險
紅線無人知 商界怕隨時「上身」
會計師：內企「三盤數」易墮法網
良心拉麵店貼反修例標語
彭志銘：出禁書隨時中招
黃耀明：修例徹底踐踏港法治
鐵窗難阻隔 佔中九子精神同行
李柱銘：只有民意可拉倒惡法
朱耀明：佔中最大暴力係87枚催淚彈
在港台灣人 絕不接受一國兩制
支聯會憂支援異見者被引渡
劉夢熊：內地司法冤案太多
在台仍關注遊行 林榮基：好似有希望
西環集中營︰現雪球效應 淺藍人士也遊行
民陣行動升級 號召圍堵立會
遊行市民轟林鄭「陰濕」促下台
民主派誓阻法委會選主席
示威者：被特首煽惑上街
張建宗湯家驊當13萬人冇到
警方沿途拍攝 多次阻礙遊行隊伍
盧偉聰促立法會盡快修例
最大變數為陳同佳案判刑
03年怒火再燃燒
香港人歸隊13萬市民反惡法